﻿ Quảng_cáo trong game " hái_ra_tiền "
Ngành kinh_doanh quảng_cáo đang dần lấn sang lãnh_địa game . Theo dự_đoán của công_ty nghiên_cứu thị_trường Parks_Associates ( Mỹ ) , trong 3 năm tới , doanh_thu của lĩnh_vực này sẽ đạt 400 triệu USD , tăng gấp 5 lần so với lợi_nhuận 80 triệu của ngành này trong năm 2005 .
Theo Parks_Associates , các công_ty quảng_cáo nắm_bắt đúng thời_cơ , khi ngày_càng nhiều game thủ chủ_yếu dành thời_gian chơi game hơn là xem TV . Hơn_nữa , game cũng đang dần trở_thành một thú_vui giải_trí hướng tới gia_đình .
Ông Yuanzhe " Michael " Cai , giám_đốc băng_thông_rộng và game của Parks_Associates , nhận_xét , hiện_tại doanh_thu từ quảng_cáo vẫn chưa tương_xứng với sự phổ_dụng của ngành game .
Game không còn chỉ là thú_vui giải_trí hạn_chế trong lứa tuổi 18 – 34 . Các thành_viên trong gia_đình đều có_thể chơi với nhau . Theo báo_cáo , 42% người chơi từ 13 – 17 tuổi đã cùng chơi game với mẹ , và 40% đã từng chơi cùng_với bố . Và , một_nửa game thủ là nữ_giới tuổi từ 35 – 54 hay chơi điện_tử cùng_với con_cái .
“ Game đang trở_thành một phương_tiện truyền_thông chính . Những người_ở tuổi 18 – 34 dành nhiều thời_gian chơi game hơn là xem TV . Do_đó , các nhà quảng_cáo cần nhanh_chóng lên kế_hoạch để thu lợi từ xu_hướng này ” , ông Cai nói .
Hiện_tại , có 3 hình_thức quảng_cáo chính trong game : bảng quảng_cáo bằng hình_ảnh ( billboard ) , quảng_cáo trước mỗi trò game , và quảng_cáo khi đang chơi game . Hình_thức quảng_cáo bằng bảng billboard vẫn còn rất mới_mẻ . Quảng_cáo trong game hiện_tại chủ_yếu là mã “ cứng ” trong thiết_kế của game và không_thể thay_đổi được , theo ông Cai .
Các công_ty , như Massive , Double_Fusion và IGA - cho_phép các nhà quảng_cáo stream âm_thanh và video trong game – đang cố_gắng chuẩn_hóa giá của những billboard trong game . Theo ông Cai , giá của hình_thức quảng_cáo này nên được tính bằng góc_độ hiển_thị , kích_thước và thời_gian xuất_hiện . Ngoài_ra cũng_nên cân_nhắc về độ họa 2D hay 3D và cả ánh_sáng .
Lúc đã chuẩn_hóa hình_thức tính phí quảng_cáo , doanh_thu cũng đi vào chuẩn_mực . Các nhà_cung_cấp giải_pháp dễ_dàng thu_hút các công_ty quảng_cáo .
N . H_Theo CNet
